\documentclass[12pt,a4paper,twocolumn]{article}
\usepackage{ctex}

\begin{document}
\title{站点需求分析报告(草稿)\footnote{若需更正，请于316328群中讨论，
    联系作者进行更正}}
\author{Budlion Liu\\lliudongqi@gmail.com}
\maketitle
\section{开发环境}
本站点经商量，开发环境主要如下:
\begin{itemize}
\item 开发语言:Python
\item 开发框架:Django
\item 浏览器支持:IE 9,10,chrome 26+,Firefox 21+
\item 开发IDE:emacs,sublime
\item 版本控制:git,采用github协助式开发\footnote{暂使用https://github.com/Budlion/316328Site}
\item 服务器：采用阿里的云服务
\item 代码编码：utf8
\end{itemize}
其主要参与人员，与其主要负责模块如下\footnote{若有其他参与者，或者想负责
  模块请告知，原则是谁有时间，谁参与}:
\begin{itemize}
\item 项目代码管理:脑大
\item 文档管理(主要是文档的组织管理):脑大
\item 系统架构：大三哥
\item 前台设计；阿里琪
\item 前台美工: 阿里琪
\item 小码农：脑大，大三哥，老四哥，阿里琪
\end{itemize}
\section{功能分析}
本站点的定义是小众的SNS网站，主要目的是方便SDU计系09级2班的同学们，能
让遍布全国各地的同学持续性获取班级同学的信息，方便同学交流。因此此网站
的受众人群规模较小,不需要过多考虑性能问题。其主要功能如下\footnote{对
  于功能，若有不妥之处，或者需要变更，增添，删除。请首先于316328群中集
  体讨论，然后自行修改或者通知脑大进行修改。}:
\begin{itemize}
\item 用户权限管理
\item 通信信息管理
\item 活动信息管理
\item 相册信息管理
\item 视频信息管理
\item 公告信息管理
\end{itemize}
\subsection{用户信息管理}
用户可通过于SDU求学时的学号进行登录，系统会提供初始化密码，不提供注册
功能(是否合理?)。提供密码修正，权限更改，其中站点会提供管理员与普通成
员两种权限。其变更整合在通信信息管理模块。
\subsection{通讯信息管理}
此模块是此站点主要功能模块之一。采用名片夹的形式。\\
名片夹中会提供如下的基本信息:
\begin{itemize}
\item 姓名，性别，学号,两寸免冠照片\footnote{此数据要不要使用山大校园
    卡信息管理系统中的照片呢}等私密信息
\item 生活足迹队列(主要是所在城市)
\item 电话号码,QQ,EMail,MSN,微博，站点等社交信息
\item 详细地址
\end{itemize}
这些基本信息会在网站中以名片夹列表的形式出现，同时也能够生成相应格式的
通信录(csv)文件，能方便大家导入到自己的手机系统中，同时此类信息若有变
更，应可在网站中公告版模块进行公告
\subsection{活动信息管理}
发布活动：集体活动，会告知所有用户，或者部分指定用户；出差，通知所在城
市用户。\\
此通知模式可能是站内信，邮件，短信。\\
活动浏览
\subsection{相册信息管理}
关联活动，用户，其他大家都知道，不废话
\subsection{视频信息管理}
可选。同上。
同时，考虑毕业最后一次聚餐所收集的10年视频的存储，发布形式。
\subsection{公告信息管理}
个人感觉比较重要的一个module,实时显示站内更新通知。
\end{document}